本地感染重現 28日控疫期要重計 學者：限聚令勢延長

本港事隔9日，昨再現本地新冠肺炎感染個案。衞生防護中心指出，新個案涉及1名47歲維珍航空女地勤，她平日有接待英國返港旅客，疑在污染環境中經間接接觸染病；另有1名35歲男教師從英國返港後確診。傳染病處主任張竹君表示，因需持續28日無本地個案才算疫情受控，現時等同「重頭計過」。中大學者許樹昌稱，疫情受控前限聚令勢要延長。

截至昨晚10時，本港新增2宗個案，累計感染人數增至1,025人，新個案涉及1宗本地個案，患者是47歲維珍航空女地勤（CASE 1026），是繼本月9日後，月內第2宗本地確診個案，亦意味「28日零本地感染」的控疫指標中斷。張竹君稱確診女地勤雖然曾在2月底赴英國，且曾在3月底休假，但期間多留在東涌寓所附近，加上她每日工時較長，不排除是上班時經間接接觸受病毒感染。

維珍地勤 疑間接觸及病毒中招

張補充，女地勤平日負責分流旅客，包括為英國返港者協調交通安排及回應查詢，但不用做搬運行李等最前綫工作；而她自本月1日復工後，隔日上班，至本月6日起咳嗽，其後曾向機場醫生及到北大嶼山醫院求診，直至昨日確診。中心會安排其69名同事化驗深喉唾液樣本，而1名曾與女地勤用膳的同事因有病徵而入院。

因有新本地個案出現，張坦言要「重頭計算」控疫指標，即28日後再無本地感染個案，疫情才會被視作受控。換言之，在下月17日前要維持「零本地個案」，市民生活才有可能復常。對本周四（23日）屆滿的「限聚令」會否延長，張表示限制社交距離措施愈長愈好，政府正考慮是否延長措施。

張竹君：限社交措施 愈長愈好

至於另一確診者為35歲男教師（CASE 1025），他在1月停課後返回英國，直至本月17日經多哈回港，並在紅磡寶石戲院大廈A座寓所接受家居檢疫，一直未有病徵；其深喉唾液樣本及後證實對病毒呈陽性。

(已節錄)

支持永續限制人群措施，直至大部份商鋪結業以及大量市民失業，實現經濟攬炒
沒有經濟活動便肯定沒有疫情，不過到時香港不是死於肺炎，而是死於大蕭條

玩到71

拉左琴晚10 隻狗未呀

限聚令

On9男教師

《因愈來愈多英國返港患者，屬無病徵或僅有輕微病徵》

吹鳩大左啦，講撚到末世咁，明明9成人都係無病徵、輕症，要全港人陪你地班恐懼撚癲

驚咪縮係屋企咪撚出街西班牙、德國stay home左成個月都日日幾千證明行唔撚通

屌你班專家傻撚，支那封城之後，習種狗一句復工就0確診，咁撚樣都信封城有用？係咪智障架

"復工"真係magic word

本港今日無新增確診個案，不過恐懼撚仍然會話疫情未完，亦會大力贊成政府繼續實施限制人群措施